**株式会社GONZO**（／），是以[動畫的企劃](../Page/動畫.md "wikilink")、製作及開發為主要營業項目的[日本](../Page/日本.md "wikilink")[企業](../Page/企業.md "wikilink")，創業於1992年。

## 概要

  - ，為「傻瓜」之意；以往在中國大陸音譯「功造」\[1\]。

<!-- end list -->

  - 1992年發跡後，擅於3DCG與2D結合作畫而在業界名噪一時；但因過度擴張\[2\]導致負債累累，公司易主、組織重整。

## 沿革

[gonzo-ologo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:gonzo-ologo.png "fig:gonzo-ologo.png")
[g.d.h.-ologo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:g.d.h.-ologo.png "fig:g.d.h.-ologo.png")
[gdhlogo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:gdhlogo.png "fig:gdhlogo.png")

  - 1992年9月：設立。

<!-- end list -->

  - 1996年5月：制作CG的設立。

<!-- end list -->

  - 1999年5月：GONZO組織變更為株式会社。

<!-- end list -->

  - 2000年2月：[控股公司](../Page/控股公司.md "wikilink")設立，GONZO、Digimation子公司化。

<!-- end list -->

  - 2000年5月 : 網路相關事業的設立。

<!-- end list -->

  - 2002年4月：GONZO與Digimation合併，社名變更為。

<!-- end list -->

  - 2003年11月：以音樂制作及[著作權管理為目的之](../Page/著作權.md "wikilink")設立。

<!-- end list -->

  - 2004年7月，社名變更：Gonzo Digimation Holding→GDH、GONZO
    DIGIMATION→GONZO、Creators.com→
    \[3\]\<；11月，GDH股票在[東證](../Page/東京證券交易所.md "wikilink")[創業板上市](../Page/創業板.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2005年7月：設立；9月，收購；11月，Warp Gate Online改名；12月，成立踏足金融事業。

<!-- end list -->

  - 2006年：2月1日，在韓國的設立。

<!-- end list -->

  - 2007年：3月，GONZO Rosso
    Online吸收合併G-creators，更名為；6月18日，傳出GDH與中國大陸[深圳](../Page/深圳.md "wikilink")[力合数字电视將合資成立](../Page/力合数字电视.md "wikilink")的消息\[4\]\[5\]\[6\]；12月17日，正式宣布於2008年1月設立\[7\]。

<!-- end list -->

  - 2008年9月：GDH遭「岩風資產管理」大量收購股份；11月，GDH資產管理的股份從GDH全數讓渡至自己持有。

<!-- end list -->

  - 2009年：1月23日，GDH與台灣[中華電信MOD合作推出動畫頻道](../Page/中華電信MOD.md "wikilink")「GONZO
    CHANNEL」\[8\]；3月31日，GDH全數出脫GONZO
    Rosso持股；4月，GDH裁併GONZO、以GONZO之名重回業界；7月，東證公告除牌；10月，將GK
    Entertainment全數持股賣給GKH。

<!-- end list -->

  - 2012年：3月31日，[清算海外公司](../Page/清盤.md "wikilink")「GDH (M)
    SDN.BHD.」；7月9日，將Future Vision
    Music賣給[創通](../Page/創通.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2016年：7月14日，[旭通DK宣布收購GONZO股份並納入旗下](../Page/旭通DK.md "wikilink")。

## 大事記

  - 1992年，动画制片人[村滨章司](../Page/村滨章司.md "wikilink")、动画导演[前田真宏和](../Page/前田真宏.md "wikilink")[樋口真嗣等人组建GONZO](../Page/樋口真嗣.md "wikilink")，其中村滨章司出资300万日元。当年他们接手的第一份工作是为MTV《ROCKET
    DIVE》制作一只[3D的宇宙船](../Page/3D.md "wikilink")。其後工作均以美術為主。

<!-- end list -->

  - 1996年，GONZO为SEGA的[角色扮演遊戲](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")《LUNAR》制作过场动画，公司名號因此為人知曉。

<!-- end list -->

  - 1998年，名作《[青之6号](../Page/青之6号.md "wikilink")》登场，為該公司第一部獨立製作。该动画是在日本动画史上第一次大量使用3DCG技术与2D绘画结合的作品。GONZO自此一举成名，成為創作派動畫的龍頭。

<!-- end list -->

  - 2000年，GONZO推出第一套電視動畫作品《[銀河冒險戰記](../Page/銀河冒險戰記.md "wikilink")》。

<!-- end list -->

  - 2002年4月，GONZO与Digimation合併成立GONZO
    DIGIMATION。主要业务内容是动画作品制作，版权管理及销售管理，3DCG的企划制作，周边产品推广等，公司固定资产突破2亿。這亦促使母公司GDH於2004年成為[上市公司](../Page/上市公司.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2005年9月，收購Warp Gate Online，首次涉足網絡遊戲市場。

<!-- end list -->

  - 2006年，GDH無法達致預定盈利，收入大幅減少，製作亦被指不符合新一代動漫迷的口味。負責人村滨章司因管理不善被迫下台，由社长降为取缔役，接任人為藤田纯二。同年GONZO曾打算将电影《[银发阿基德](../Page/银发阿基德.md "wikilink")》打入中国市场，后因未获中国国内影视审批机构批注而放弃。

<!-- end list -->

  - 藤田社長上任後，於2006年至2008年製作更多的商業動畫作品。此外，GONZO亦嘗試開通[中](../Page/中国.md "wikilink")、[歐美市場](../Page/歐美.md "wikilink")，讓作品邁向國際化，惟市場調查不夠透徹導致成效不足，財務狀況依然惡劣、多項企劃終止，尤其在2006年的15週年紀念作品《[殼中少女](../Page/殼中少女.md "wikilink")》OVA也夭折。

<!-- end list -->

  - 2008年3月，GDH的年度结算中负债[資產超过](../Page/資產.md "wikilink")[东证的规定](../Page/东京证券交易所.md "wikilink")，4月1日GDH的股票进入“犹豫期”；9月10日，投資公司宣布對GDH進行股份公開收購，總增資金額日幣21億3000萬元\[9\]\[10\]。

<!-- end list -->

  - 2009年4月1日，創辦人村滨章司離去、另設公司[Lambda
    Film](../Page/Lambda_Film.md "wikilink")；GDH宣佈与子公司GONZO合併，企業商號統合、承繼品牌為「GONZO」\[11\]。但公司重整未見起色，終被东证公告於7月30日除牌\[12\]。

<!-- end list -->

  - 2010年8月，由於之前經營不善、人員紛紛出走，GONZO開始重新招募製作團隊。

<!-- end list -->

  - 2011年2月，GONZO公佈20週年紀念作品《[最後流亡-銀翼的飛夢-](../Page/最後流亡-銀翼的飛夢-.md "wikilink")》。

<!-- end list -->

  - 2016年7月，旭通DK宣布收購GONZO；12月27日，旭通DK發布公告表示，GONZO在被收購前可能透過不正當的會計處理隱瞞10億2千5百萬日圓的[資不抵債](../Page/无力偿付.md "wikilink")，旭通已成立特別調查委員會清查其財務狀況\[13\]\[14\]。

<!-- end list -->

  - 2017年2月20日，旭通DK調查隱瞞債務結果給予社長三年間減俸月薪30%、副社長去職處分\[15\]。

## 主要作品

### 電視動畫

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [銀河冒險戰記](../Page/銀河冒險戰記.md "wikilink")（）
  - [捍衛者](../Page/捍衛者.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 銀河冒險戰記 the second stage（）
  - 武俠派女子高生（）
  - [厄夜怪客](../Page/厄夜怪客.md "wikilink")（HELLSING）
  - [太空戰士：無限](../Page/最终幻想：无限.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [最終兵器彼女](../Page/最終兵器彼女.md "wikilink")（）
  - [驚爆危機](../Page/驚爆危機.md "wikilink")（）
  - [天使特警](../Page/天使特警.md "wikilink")（）
  - [超重神GRAVION](../Page/超重神GRAVION.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [钢铁守护者](../Page/钢铁守护者.md "wikilink")（）
  - [萬花筒之星](../Page/萬花筒之星.md "wikilink")（）
  - [最後流亡](../Page/最後流亡.md "wikilink")（LAST EXILE）
  - DigiGirl POP\!（）
  - [PEACE MAKER鐵](../Page/PEACE_MAKER鐵.md "wikilink")
  - [聖槍修女](../Page/聖槍修女.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [超重神GRAVION Zwei](../Page/超重神GRAVION.md "wikilink")（）
  - [爆裂天使](../Page/爆裂天使.md "wikilink")（）
  - [殺戮都市](../Page/殺戮都市.md "wikilink")（GANTZ）
  - [七武士](../Page/七武士_\(動畫\).md "wikilink")（SAMURAI 7）
  - [沙漠神行者](../Page/沙漠神行者.md "wikilink")（）
  - [巖窟王](../Page/巖窟王.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [變形金剛 銀河原力](../Page/變形金剛_銀河原力.md "wikilink")（）
  - [BASILISK甲賀忍法帖](../Page/BASILISK甲賀忍法帖.md "wikilink")（）
  - [極速攝殺](../Page/極速攝殺.md "wikilink")（）
  - [聖魔之血](../Page/聖魔之血.md "wikilink")（）
  - [曙光少女](../Page/曙光少女.md "wikilink")（SoltyRei，與[AIC合力製作](../Page/AIC.md "wikilink")）
  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [魔女之刃](../Page/魔女之刃_\(動畫\).md "wikilink")
  - [玻璃艦隊](../Page/玻璃艦隊.md "wikilink")（，與[SATELIGHT合力製作](../Page/SATELIGHT.md "wikilink")）
  - [歡迎加入NHK\!](../Page/歡迎加入NHK!.md "wikilink")（）
  - [非戰特攻隊：帝國陸軍情報部第3課](../Page/南瓜剪刀.md "wikilink")（，與AIC共同製作）
  - [血色花園](../Page/RED_GARDEN.md "wikilink")（RED GARDEN）
  - [雙面騎士](../Page/雙面騎士.md "wikilink")（由[Production
    I.G外包出來](../Page/Production_I.G.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [月面兔兵器米娜](../Page/月面兔兵器米娜.md "wikilink")（）
  - [羅密歐×茱麗葉](../Page/羅密歐×茱麗葉.md "wikilink")（）
  - [瀨戶的花嫁](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（，與AIC共同製作）
  - [風之聖痕](../Page/風之聖痕.md "wikilink")（）
  - [地球防衛少年](../Page/地球防衛少年.md "wikilink")（）
  - 爆炸頭武士（）
  - [龍鳴](../Page/龍鳴.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [十字架與吸血鬼](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（）
  - [迷宮塔 ～烏魯克之盾～](../Page/迷宮塔_\(電視動畫\).md "wikilink")（）
  - [S·A特優生](../Page/S·A特優生.md "wikilink")（，與AIC共同製作）
  - [武裝機甲](../Page/武裝機甲.md "wikilink")（）
  - [Strike Witches](../Page/Strike_Witches.md "wikilink")（）
  - [BLASSREITER](../Page/BLASSREITER.md "wikilink")（）
  - [十字架與吸血鬼CAPU2](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [迷宮塔 ～烏魯克之劍～](../Page/迷宮塔_\(電視動畫\).md "wikilink")（）
  - [香格里拉](../Page/香格里拉_\(科幻小说\).md "wikilink")（）
  - [天才麻將少女](../Page/天才麻將少女.md "wikilink")（第1至14集主製作，第15至25集協力，）
  - 爆炸頭武士RESURRECTION（）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [吸血猫](../Page/吸血猫.md "wikilink")（）

  - [最後流亡-銀翼的飛夢-](../Page/最後流亡-銀翼的飛夢-.md "wikilink")（）

  -
<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - Ozuma（，與[LandQ Studios共同製作](../Page/LandQ_Studios.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [絕對防衛利維坦](../Page/絕對防衛利維坦.md "wikilink")（）　
  - [小鎮有你](../Page/小鎮有你.md "wikilink")（）
  - [狗與剪刀必有用](../Page/狗與剪刀必有用.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [Blade & Soul](../Page/Blade_&_Soul.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [那就是聲優！](../Page/那就是聲優！.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [蒼之彼方的四重奏](../Page/蒼之彼方的四重奏.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [秋葉原之旅 -THE
    ANIMATION-](../Page/秋葉原之旅_-THE_ANIMATION-.md "wikilink")（）
  - [18if](../Page/18if.md "wikilink")（）
  - [Robomasters：The Animated
    Series](../Page/Robomasters：The_Animated_Series.md "wikilink")（與DandeLion
    Animation Studio共同製作）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>播出時間</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/妖怪旅館營業中.md" title="wikilink">妖怪旅館營業中</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月2日－9月24日</p></td>
<td><p>奧田佳子</p></td>
<td><p>輕小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宇宙戰艦提拉米斯.md" title="wikilink">宇宙戰艦提拉米斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p>4月3日－6月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/池畠博史.md" title="wikilink">池畠博史</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>第1期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>宇宙戰艦提拉米斯II</p></td>
<td></td>
<td><p>10月1日－12月24日</p></td>
<td><p>池畠博史</p></td>
<td><p>第2期</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/火之丸相撲.md" title="wikilink">火之丸相撲</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月5日－<strong>播放中</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/山本靖貴.md" title="wikilink">山本靖貴</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/CONCEPTION_產子救世錄.md" title="wikilink">產子救世錄</a></p></td>
<td></td>
<td><p>10月9日－12月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/元永慶太郎.md" title="wikilink">元永慶太郎</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖鬥士星矢_聖鬥少女翔.md" title="wikilink">聖鬥士星矢 聖鬥少女翔</a></p></td>
<td></td>
<td><p>12月24日－<strong>播放中</strong></p></td>
<td><p>玉川真人</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### OVA

  - [青之六号](../Page/青之六号.md "wikilink")（，1998年）
  - [銀河少女警察](../Page/銀河少女警察.md "wikilink")（，1999年）
  - [捍衛者21](../Page/捍衛者21.md "wikilink")（，2002年）
  - [戰鬥妖精雪風](../Page/戰鬥妖精雪風.md "wikilink")（，2002年）
  - [萬花筒之星 鳳凰傳說](../Page/星夢美少女.md "wikilink")（，2005年）
  - [爆裂天使 -INFINITY-](../Page/爆裂天使.md "wikilink")（，2007年）
  - [Strike WitchesOVA](../Page/Strike_Witches.md "wikilink")（，2007年）
  - [Red Garden OVA:Dead Girls](../Page/血色花园.md "wikilink") （2007年）
  - [瀨戶的花嫁 OVA 仁](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（，2008年，與AIC合力製作）
  - [瀨戶的花嫁 OVA 義](../Page/瀨戶的花嫁_\(漫畫\).md "wikilink")（，2009年，與AIC合力製作）
  - [超級街頭霸王IV](../Page/街頭霸王IV.md "wikilink")（，2010年，[Xbox
    360限定版特典](../Page/Xbox_360.md "wikilink")）

### 動畫電影

  - [銀髮阿基德](../Page/銀髮阿基德.md "wikilink")（，2006年）
  - [勇者物語](../Page/勇者物語.md "wikilink")（，2006年）
  - [天使特警 劇場版](../Page/天使特警.md "wikilink")（，2007年）
  - [魔兵驚天錄：噬血宿命](../Page/魔兵驚天錄.md "wikilink")（BAYONETTA Bloody
    Fate，2013年）

### 網路放映

  - [變種危機](../Page/變種危機.md "wikilink")（i-wish you were here-，2001年）
  - [Copihan](../Page/Copihan.md "wikilink")（，2011年）

### 其他

  - Macross Dynamite 7（）OP／ED（原製作：[Ashi
    Productions](../Page/PRODUCTION_REED.md "wikilink")、1997年）
  - [電車男OP](../Page/電車男_\(電視劇\).md "wikilink")
  - Breaking The Habit MV - [Linkin
    Park](../Page/Linkin_Park.md "wikilink")

## 註釋

## 相關條目

  - [日本動畫工作室列表](../Page/日本動畫工作室列表.md "wikilink")
  - [Studio五組](../Page/Studio五組.md "wikilink")

## 外部連結

  - [GONZO官方網站](http://www.gonzo.co.jp)

  - GDH官方網站

  - [GONZO-Channel](http://www.ustream.tv/channel/gonzo-channel)（[Ustream](../Page/Ustream.md "wikilink")）

  -
  -
[\*](../Category/GONZO.md "wikilink")
[Category:1992年日本建立](../Category/1992年日本建立.md "wikilink")
[Category:2000年成立的公司](../Category/2000年成立的公司.md "wikilink")
[Category:日本動畫工作室](../Category/日本動畫工作室.md "wikilink")
[Category:杉並區公司](../Category/杉並區公司.md "wikilink")
[Category:東京證券交易所已除牌公司](../Category/東京證券交易所已除牌公司.md "wikilink")

1.  [日本功造洛索股份有限公司
    中國商標註冊申請](http://timesregister.com/Article_Show.aspx?id=243)
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.